---
aid: 9025
zid: 770664
title: "临高可否直接普及功能性的作训服，常服只用于正式场合"
author: ぱるる大好き！
date: 2018-09-07 14:10:18+07:00
lastmod: 2018-10-11 17:59:00+07:00
---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-7 14:10:18 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-9-7 14:15 编辑_

目前伏波军作战按照条令是穿着常服的，作训服采用旧式军服而且只在训练中使用。然而常服毕竟还是比较漂亮华丽，实用性虽然还不错但是外观上的考虑还是有点多，而现代军队普及的作训服都是非常强调实用性舒适性的。考虑到作战训练和劳动的实际需要，个人认为还是配发参考现代作训服设计的专用作训服比较好，而且训练和作战使用不同的服装感觉也不太贴合实战，常服就跟现代军队一样用于平时，外出和正式场合吧？

---

笑看风云淡 于 2018-9-7 14:17:26 发表了：

现在爆兵爆干部数量更重要，对当兵的待遇已经对土著和归化民很有吸引力了，毕竟吃得饱饭生活稳定

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-7 14:24:07 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2018-9-7 14:17
>
> 现在爆兵爆干部数量更重要，对当兵的待遇已经对土著和归化民很有吸引力了，毕竟吃得饱饭生活稳定
>
> ...

所以配发更加简单耐用的作训服不是更好么

---

Kuatdriveyard 于 2018-9-7 14:24:24 发表了：

70s 苏军依然是作训服=常服，有啥必要呢，除了少数岗位如侦察兵和狙击手

临高并没有需要人人伪装、防化、各种杂七杂八的任务吧，实际上常服=作训服反而能带动民间服装走向功能化实用化

---

Kuatdriveyard 于 2018-9-7 14:28:13 发表了：

在正式的场合，可以直接上礼服，虽然临高草台班子未必能凑出 dress code

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-7 14:29:44 发表了：

> Kuatdriveyard 发表于 2018-9-7 14:28
>
> 在正式的场合，可以直接上礼服，虽然临高草台班子未必能凑出 dress code

礼服太繁复太正式了，那得非常正式的场合才用得到，而且只有军官才配发，一般来说常服就可以了

---

Kuatdriveyard 于 2018-9-7 14:30:59 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-7 14:29
>
> 礼服太繁复太正式了，那得非常正式的场合才用得到，而且只有军官才配发，一般来说常服就可以了
>
> ...

分大礼服常礼服啊

实际上大礼服都可以不要，直接常礼服，一套宴会装一套检阅装

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-7 14:31:53 发表了：

> Kuatdriveyard 发表于 2018-9-7 14:24
>
> 70s 苏军依然是作训服=常服，有啥必要呢，除了少数岗位如侦察兵和狙击手
>
> 临高并没有需要人人伪装、防化、各 ...

你得看看苏军的常服是啥样子的啊，苏式套头衫配普通裤子和高筒靴这么朴素的东西更贴近于作训服，只是兼做常服，其实这样我觉得更好，越简单实用越好。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-7 14:32:33 发表了：

> Kuatdriveyard 发表于 2018-9-7 14:30
>
> 分大礼服常礼服啊
>
> 实际上大礼服都可以不要，直接常礼服，一套宴会装一套检阅装
>
> ...

基本也就是中高级军官才用的东西无所谓啦

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-7 14:33:24 发表了：

> Kuatdriveyard 发表于 2018-9-7 14:24
>
> 70s 苏军依然是作训服=常服，有啥必要呢，除了少数岗位如侦察兵和狙击手
>
> 临高并没有需要人人伪装、防化、各 ...

其实真要能像 65 式军服一样全军上下一个样还好了呢，最便宜最实用了，只是估计他们不会支持

---

Kuatdriveyard 于 2018-9-7 14:35:28 发表了：

_本帖最后由 Kuatdriveyard 于 2018-9-7 14:36 编辑_

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-7 14:31
>
> 你得看看苏军的常服是啥样子的啊，苏式套头衫配普通裤子和高筒靴这么朴素的东西更贴近于作训服，只是兼做 ...

70 年代作战服好歹要考虑下防化，阻燃，防侦察了吧，装具也可以升级点了

临高还有个好处是各种稀奇古怪的技术工作少，不需要太多的技术工作服，否则电工工作服 阻燃工作服 防水工作服这样几套一凑，想不专门凑常服都不行

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-7 14:38:14 发表了：

> Kuatdriveyard 发表于 2018-9-7 14:35
>
> 70 年代作战服好歹要考虑下防化，阻燃，防侦察了吧

其实当年美苏为了考虑在不同地域作战，采用迷彩服都比较晚，苏军长期只有侦察兵使用迷彩服。防化啥的主要还是靠坦克和装甲车的三防系统和防化服。最后个人真心觉得苏式套头衫很帅

---

南海农庄店小二 于 2018-9-7 14:38:55 发表了：

企划院那帮葛朗台恐怕是不会同意

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-7 14:44:29 发表了：

> 南海农庄店小二 发表于 2018-9-7 14:38
>
> 企划院那帮葛朗台恐怕是不会同意

怎么不同意？作训服不怎么考虑外观估计就算不比常服便宜也不会更贵，一般士兵只配发作训服不配发常服也可以啊反正常服用的少。作战中穿着常服造成的磨损才大呢，而作训服有些掉色就掉色了无所谓

---

Kuatdriveyard 于 2018-9-7 14:44:46 发表了：

临高的装具现在是什么？五花大绑？胸袋？Y 带？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-7 14:45:18 发表了：

> Kuatdriveyard 发表于 2018-9-7 14:44
>
> 临高的装具现在是什么？五花大绑？胸袋？Y 带？

说是 Y 带...........

---

繁华烬燃 于 2018-9-7 15:24:24 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-7 14:45
>
> 说是 Y 带...........

Y 带上都有啥……

---

wangyongsk 于 2018-9-7 15:30:36 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-9-7 15:24
>
> Y 带上都有啥……

估计是竹筒水壶，弹药盒和火帽盒？

---

繁华烬燃 于 2018-9-7 18:25:28 发表了：

> wangyongsk 发表于 2018-9-7 15:30
>
> 估计是竹筒水壶，弹药盒和火帽盒？

有没有匕首、刺刀、工兵铲、医疗包、干粮包？

---

Scat 于 2018-9-7 19:56:42 发表了：

这是化纤量产之后的事了

---

Kuatdriveyard 于 2018-9-7 20:27:30 发表了：

皮带又不是不能做 y 带

---

cosmia 于 2018-9-7 22:10:29 发表了：

难看的军服 ，陆军士气-25%

（

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-8 01:28:51 发表了：

> cosmia 发表于 2018-9-7 22:10
>
> 难看的军服 ，陆军士气-25%
>
> （

实用不代表难看

---

奇怪的抓手 于 2018-9-8 06:54:29 发表了：

多发一身衣服就为了正式场合好看？你逗我玩呢，不同意。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-8 07:32:08 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-9-8 07:35 编辑_

> 奇怪的抓手 发表于 2018-9-8 06:54
>
> 多发一身衣服就为了正式场合好看？你逗我玩呢，不同意。

髡贼本来就是配发常服和作训服的啊.............正文里有写

你理解错我的意思了。我的意思是作训服的设计改的更加实用一些，以后部队无论作战还是训练都穿作训服，这样常服就不再用于战斗而只用于正式场合和外出，这样也可以减少更为正式的常服的损耗，甚至很多士兵可以暂时不配发常服，这样可以只配发一两套作训服即可。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-8 07:33:54 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-9-8 06:54
>
> 多发一身衣服就为了正式场合好看？你逗我玩呢，不同意。

其实全军统一配发一种比较朴素实用的军服，即当常服也当作训服也好，比如六五式军服，但是这样他们就更不同意了。

---

深潜者 于 2018-9-8 12:59:41 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-7 14:32
>
> 基本也就是中高级军官才用的东西无所谓啦

从拿战看，下级军官甚至小兵貌似也有阅兵礼服？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-8 13:19:02 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-9-8 12:59
>
> 从拿战看，下级军官甚至小兵貌似也有阅兵礼服？

他们平时穿的那个就是常服啦，只不过比较繁复罢了，在那时候是普通的衣服。至于军官他们平时打仗穿的就很华丽

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-8 13:19:44 发表了：

卧槽为啥不支持的这么多...............

---

朱新城 于 2018-9-8 15:23:58 发表了：

作战用军服不就是应该首先考虑怎么实用怎么来嘛，太花里胡哨岂不是影响更坏？

---

周围 于 2018-9-8 15:24:37 发表了：

本来就是纯棉衬衫做军装，装饰就是 2 个口袋或者四个口袋。你新作训能翻出啥花来。又没现代化纤材料

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-8 15:25:09 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-9-8 15:23
>
> 作战用军服不就是应该首先考虑怎么实用怎么来嘛，太花里胡哨岂不是影响更坏？ ...

其实就是这样的，所谓现代的常服甚至礼服早些年都是那个年代的使用服装

---

周围 于 2018-9-8 15:27:10 发表了：

本来就是纯棉的衣服，士兵两个口袋，军官四个口袋，济州岛驻军有大衣加棉服。

你搞个作训服，除了增加成本以外有啥区别？能翻出啥花来。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-8 15:27:29 发表了：

> 周围 发表于 2018-9-8 15:24
>
> 本来就是纯棉衬衫做军装，装饰就是 2 个口袋或者四个口袋。你新作训能翻出啥花来。又没现代化纤材料 ...

嗯，我记得用到是麻的，至于改进的话，比如可以考虑使用金属拉链？而且军官穿的是呢子的，也有点太考虑外观了

---

周围 于 2018-9-8 15:30:58 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-8 15:27
>
> 嗯，我记得用到是麻的，至于改进的话，比如可以考虑使用金属拉链？而且军官穿的是呢子的，也有点太考虑外 ...

海南岛穿呢子。。。。你从哪里看到的。。。

在北方的驻军棉服保暖，主要就是靠棉服。呢子是挡风的。

---

周围 于 2018-9-8 15:31:51 发表了：

麻那不是没有棉花么，后面会换的，至于礼服，不存在的。。。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-8 15:36:49 发表了：

> 周围 发表于 2018-9-8 15:30
>
> 海南岛穿呢子。。。。你从哪里看到的。。。
>
> 在北方的驻军棉服保暖，主要就是靠棉服。呢子是挡风的。
>
> ...

一个是冬季使用，再一个是北上支队。书上有写，冬天的广东，加上是小冰河期，大概也会有点冷吧

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-8 15:37:47 发表了：

> 周围 发表于 2018-9-8 15:31
>
> 麻那不是没有棉花么，后面会换的，至于礼服，不存在的。。。

用麻是为了好看，棉花早就有了，上海有产棉布，山东有棉花，还有大量进口的印度棉布。书中都有写的

---

周围 于 2018-9-8 16:23:49 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-8 15:37
>
> 用麻是为了好看，棉花早就有了，上海有产棉布，山东有棉花，还有大量进口的印度棉布。书中都有写的
>
> ...

那是印度棉和非洲棉。。。我们说的棉花是美洲棉。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-8 16:35:32 发表了：

> 周围 发表于 2018-9-8 16:23
>
> 那是印度棉和非洲棉。。。我们说的棉花是美洲棉。

正文里都有啊............

---

李上善 于 2018-9-9 23:32:43 发表了：

常作一体，设计偏作训服就够了设计修身一点，杜绝衣服肥大，就是很好的作训服。并且装备统一颜色。

---

Kuatdriveyard 于 2018-9-10 15:11:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-9-8 12:59
>
> 从拿战看，下级军官甚至小兵貌似也有阅兵礼服？

我记得是为了避免掉色，会战和阅兵前发全新的

---

Kuatdriveyard 于 2018-9-10 15:15:35 发表了：

_本帖最后由 Kuatdriveyard 于 2018-9-10 15:17 编辑_

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-8 15:27
>
> 嗯，我记得用到是麻的，至于改进的话，比如可以考虑使用金属拉链？而且军官穿的是呢子的，也有点太考虑外 ...

金属拉链会被企划院实名 diss 的，能用扣子为啥要上拉链，双排扣也足够了。

甚至背包之类的拉链也可能能省就省，只有极度精锐的部队有现代化的背包，特侦队淘换下来的山寨品

---

Kuatdriveyard 于 2018-9-10 15:19:12 发表了：

> 周围 发表于 2018-9-8 15:27
>
> 本来就是纯棉的衣服，士兵两个口袋，军官四个口袋，济州岛驻军有大衣加棉服。
>
> 你搞个作训服，除了增加成本 ...

其实作训服可以额外加补丁在易损部位，只要制式看上去统一了问题也不大，常服的话多打补丁未免有损士气

不过我觉得体能训练什么的还是发身专门的训练服吧

---

Kuatdriveyard 于 2018-9-10 15:27:13 发表了：

还有，临高起家于热带，估计要有专门的热带服装吧，这样就要准备三季衣服了，春秋装 夏装 冬装

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-10 23:23:19 发表了：

> Kuatdriveyard 发表于 2018-9-10 15:19
>
> 其实作训服可以额外加补丁在易损部位，只要制式看上去统一了问题也不大，常服的话多打补丁未免有损士气
>
> 不 ...

训练和作战的服装应该统一

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-10 23:31:43 发表了：

> Kuatdriveyard 发表于 2018-9-10 15:27
>
> 还有，临高起家于热带，估计要有专门的热带服装吧，这样就要准备三季衣服了，春秋装 夏装 冬装 ...

本来就需要呢，不过不同部队不需要全部配发

---

liutom2 于 2018-9-11 09:29:26 发表了：

> Kuatdriveyard 发表于 2018-9-7 14:28
>
> 在正式的场合，可以直接上礼服，虽然临高草台班子未必能凑出 dress code

在同时代军队一年都没有一身新衣服的时代你要搞礼服，就问你东西从哪儿来？

---

炮灰掷弹兵 于 2018-9-12 12:20:04 发表了：

伏波军现在有外出服和作训服，已经比 80 年代 PLA 强了

---
